民主派議員 全數反對「財政預算案」

財政預算案三讀通過 23 民主派全投反對票 陳沛然棄權

2020/5/14 — 18:48

立法會今天下午三讀通過《撥款條例草案》，以 42 票贊成、 23 票反對及 1 票棄權，通過總額逾 6,272 億元的財政預算案撥款。建制派全票贊成，23 名民主派議員則全票反對，醫學界陳沛然則投棄權票。另外，由民主派提出的修訂案全數被否決。

財政司司長陳茂波會後見記者指，感受各議員對預算案提出的意見和支持。隨住預算案得以通過，政府會全力開展向市民派一萬元的計劃，務求在七月派到市民手上。他相信，「全民一萬元」能有效刺激經濟，政府同時鼓勵零售和飲食業配合，推出優惠計劃，但強調是商戶自願參與，不涉及公帑。

預算案表決結果
贊成（42票）：民建聯（13票）、經民聯（7票）、工聯會（5票）、自由黨（4票）、新民黨（2票）、實政圓桌田北辰、勞聯潘兆平、謝偉俊、何君堯、廖長江、陳健波、馬逢國、陳振英、姚思榮、謝偉銓、陳凱欣

反對（23票）：民主黨（7票）、公民黨（5票）、專業議政（5票）、議會陣線（4票）、工黨張超雄、熱血公民鄭松泰
棄權（1票）：醫學界陳沛然
註：立法會主席梁君彥按慣例不投票

記者 林俊謙

今次無人投錯票

有效率

民間夾實飯民成功

選舉近了…
真係次次一到選舉先會做野然後入到又繼續hea

咁佢地係上年5月都開始做野
如果唔係, 六月唔會有咁多人上街

張超雄 鄭松泰 棄權
淆底

推news

佢兩位今次投反對票

睇錯 係 陳沛然

無所謂既野咪投啱，重要既就梗有一兩個棄權缺席

陳沛然個組別黎緊有冇人挑戰

2020再無中立派

陳沛然不嬲中立撚
我都唔知佢算唔算35+

仲有另外幾個功能組別
民主黨都唔敢承諾攬炒 佢地更加

應該係話投咩都決左唔到

表態都好重要既

民主派反對派錢方案, 肯定會有好多人借機屌

唔係熱狗話贊成咩？

熱狗今次投左反對

選舉近了

蟲太之前話投棄權架

泛民依家都比港共綑綁做激進反對派啦
投反對票咁濕碎有咩反彈

樓主係泛民打手

拉

有幾激進呀？睇過？！

通過左嘅撥款係咪就算將來35+都無得推反？

打咩手?

我成日夾飯民, 你盲左?

陳沛然個位 要搵人打

佢自己都講明係中立派

最好鄺醫生 雖然無可能

遲D一定會有選舉廣告
好似咁

三分屌 七分煲
仲未夠？

應該咁樣講
奶共派 派已經 有比較多議席
法案是否通過與否決定喺佢哋身上通唔通過係佢哋嘅責任， 佢哋 寧願拖畀市民錢嘅時間都唔要作出改進官商黑勾結情況， 係分贓計劃
民主派議員 因為議席少 負責監察度改良
由於在代表性較高嘅地區直選泛民同親中派係64比例
即係話泛民嘅意願其實係反映到 政府無能作出改進， 不代表泛民不派錢畀我哋，只係話這個政府需要改進， 其實係分贓， 背棄了全港大多數市民嘅意願
因為其實佢冇咁冇咁嘅能力真係反對到
可以反對嘅係分鐘計劃

宣傳我覺得係呢個方向最好
當然可以加

一班本來表現10/100既人，全體投個反對票，就好似做左件大事咁
Sorry，已經太遲

過任大把大白象都係差一兩票啦

黃任匡唔知有冇興趣打

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好嗎

佢不嬲中立

我對好多人都係咁
對熱狗都係咁

如果熱狗支持初選, 我可以係連登重新吹奏熱狗

選舉近了要做戲
你睇再時法會35+會點樣

樓主真係成日被屈
希望樓主頂住
樓主真係運動咁耐，出post出足咁耐

唔介意佢繼續棄權
因為點票上棄權等於反對

你未見過佢下下人手bot用solomon yue同pence出嚟幫泛民洗底咋

大家其實會唔會當陳沛然係泛民
如果唔當 姐係又要多一個人去挑戰35+

應該會當係
依一年佢近泛民多

咁都可以賴落我身上?
solomon yue同pence係我扮既咩?

仲有, 我點樣破壞反共大計呀?

鄺葆賢個workload冇可能出選立法會啦 除非佢私人執業 好難公院醫生 區議會立法會三修下

但佢今次棄權
點確保佢係35+之後會投反對

確保左民主黨先啦
陳醫生不嬲中立派 做乜屈佢35+

推

樓主嘅罪就係唔一齊圍爐

果然
陳沛然點會支持35+

HAEA工會個主席??

直選議席有幾多贊成同反對？

陳沛然係醫學界
醫學界登記資格係要註冊醫生或牙醫
HAEA工會個主席係護士黎

我驚李國麟又loop落去...

算係咁

其實叫蔡堅去參選得唔得

抹黑熱狗真係薄力過抗爭

明知全投反對都會通過咪投反對擺下姿態，到35席嗰陣就個個手眼不協調突發中風撳錯掣

醫學界陳沛然

35+好似計埋佢

建制泛民輪流發言,之後就投票

阿醫生投棄權 算唔算係民主派

其實冇咩可能30+
都係9up下姐

陳沛然好好wor
幾中意佢
之前又幫醫護發聲
又爆黑警連醫院個系統

佢地最想有社運 可以永續社運 保住自己個席位

cctai今次生性

選舉近了，又要扮frd

陳沛然投棄權我覺得冇咩問題

4月開始

佢真係好好咖

泛民平時既表要幾差先需要齊人開會就出 post 打飛機？

反對又話人選舉近了玩誅心
唔反對又話人建制B隊

根本就點投都要屌

陳沛然走啦

醫學界通常都係啲中立派做
如果泛民夠票嘅話
你估郭家麒唔返去參選醫學界咩

醫學界打唔到 一定係啲中立派做
泛民夠票嘅話 郭家麒早就返去參選啦

真，明明只係基本

其實醫學界泛民夠票,不過之前太hea

夠票嘅話郭家麒唔返去參選？
要落去新界西參選？
泛民應該知道醫學界嘅選民好多中立

Support泛民議會決定。

五毛去哂邊 快啲攞返2018年出黎講啦

黃任匡??

唔該推新post！

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

支持初選既幫手推下

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

陳沛然唔投反對 但起碼係有腰骨嘅人

push

林夕呢件保皇狗打手都入來
你就知白票撚又開始啦
今日咁既局面都係白票撚做成
竟然可以厚顏無恥屈番人轉頭
好似嫌保皇狗勢力未夠大咁

做到野!!!
投泛民SURE WIN
好過投啲19本土, 最後選左個松泰入去做戰地記者

唉
不過好過無嘅
證明百屌成材先有用

咁低水平既分化係得分化撚先做到
起底睇埋你輸夠未

做得好又話打飛機
做唔好又話賣港
不如問下你地要做得幾好先有得讚？

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

（告急）初選有無約束力，就睇你簽唔簽名

求助！Facebook打壓香港抗爭者

立法會大戰的啟示

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

白票撚就最做到野啦
快趣用你張白票反對保皇狗惡法比我睇？
定投完白票完收錢就走人？

咁你覺得點
投個戰地記者泰博入立法會拍片?

咁之前真係太柒
不過可能你要求低啦

米屈啦
投錯票呢招要真係差一兩票先過到既關鍵時刻先會用